<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fringilla on </title>
    <link>http://localhost:1313/categories/fringilla/</link>
    <description>Recent content in Fringilla on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/fringilla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1. Giới thiệu về Java</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/post_1/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/post_1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Java là một trong những ngôn ngữ lập trình phổ biến nhất trên thế giới, được sử dụng rộng rãi trong phát triển phần mềm, ứng dụng di động, và hệ thống nhúng. Được ra mắt lần đầu vào năm 1995 bởi Sun Microsystems (hiện là một phần của Oracle), Java nhanh chóng chiếm được lòng tin của các lập trình viên nhờ tính ổn định và khả năng tương thích cao.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Làm quen với JavaScript</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/post_2/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/post_2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;JavaScript là ngôn ngữ lập trình phổ biến được sử dụng chủ yếu trong phát triển web. Được tạo ra vào năm 1995 bởi Brendan Eich, JavaScript ban đầu chỉ được sử dụng trên trình duyệt nhưng hiện nay đã phát triển thành một ngôn ngữ toàn diện có thể dùng cả phía client và server.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;vai-trò-của-javascript&#34;&gt;Vai trò của JavaScript&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Giao diện người dùng động: JavaScript cho phép tạo các hiệu ứng động trên giao diện web, từ thay đổi nội dung đến các hiệu ứng hình ảnh.&#xA;Kiểm tra dữ liệu: Ngôn ngữ này giúp kiểm tra dữ liệu người dùng nhập vào mà không cần gửi yêu cầu đến máy chủ.&#xA;Phát triển toàn diện: Với Node.js, JavaScript còn được sử dụng để xây dựng ứng dụng phía server.&#xA;Ưu điểm của JavaScript&#xA;Dễ học: Cú pháp của JavaScript đơn giản, dễ học cho người mới bắt đầu.&#xA;Nhanh chóng: JavaScript được thực thi trực tiếp trên trình duyệt, không cần biên dịch.&#xA;Thư viện và framework phong phú: Các thư viện như React, Angular, Vue.js giúp việc lập trình trở nên dễ dàng và hiệu quả hơn.&#xA;Ứng dụng của JavaScript&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Các kiểu dữ liệu trong Java</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/post_3/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/post_3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong Java, kiểu dữ liệu là một yếu tố quan trọng giúp định nghĩa cách lưu trữ và thao tác với dữ liệu. Việc hiểu rõ các kiểu dữ liệu trong Java là nền tảng để bạn có thể viết các chương trình chính xác và hiệu quả.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;phân-loại-kiểu-dữ-liệu&#34;&gt;Phân loại kiểu dữ liệu&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Java cung cấp hai loại kiểu dữ liệu chính:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kiểu dữ liệu nguyên thủy (Primitive types): Bao gồm các kiểu cơ bản được Java định nghĩa sẵn.&#xA;Kiểu dữ liệu đối tượng (Reference types): Bao gồm các đối tượng, mảng và lớp do người dùng định nghĩa.&#xA;Kiểu dữ liệu nguyên thủy&#xA;Dưới đây là các kiểu dữ liệu nguyên thủy trong Java:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>4. DOM trong JavaScript</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/post_4/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/post_4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;DOM (Document Object Model) là một khái niệm quan trọng trong lập trình JavaScript, cho phép bạn tương tác và thay đổi nội dung, cấu trúc và kiểu dáng của tài liệu HTML. Nó đóng vai trò là cầu nối giữa mã JavaScript và tài liệu web.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;dom-là-gì&#34;&gt;DOM là gì?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;DOM là một tiêu chuẩn của W3C (World Wide Web Consortium) định nghĩa cấu trúc tài liệu HTML hoặc XML dưới dạng một cây đối tượng. Mỗi phần tử trong HTML được biểu diễn như một nút (node) trong cây DOM.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5. Lập Trình Hướng Đối Tượng trong Java</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/post_5/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/post_5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;lập-trình-hướng-đối-tượng-trong-java&#34;&gt;Lập Trình Hướng Đối Tượng trong Java&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lập trình hướng đối tượng (OOP) là một mô hình lập trình phổ biến trong phát triển phần mềm, đặc biệt là trong Java. OOP cho phép bạn mô phỏng các đối tượng trong thế giới thực và tổ chức mã nguồn theo cách dễ quản lý và bảo trì.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;các-khái-niệm-cơ-bản-trong-oop&#34;&gt;Các Khái Niệm Cơ Bản trong OOP&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Class: Là một bản thiết kế (blueprint) mô tả các thuộc tính và hành vi của đối tượng. Ví dụ, một lớp &lt;code&gt;Car&lt;/code&gt; có thể có các thuộc tính như màu sắc, kiểu dáng và các phương thức như &lt;code&gt;drive()&lt;/code&gt; và &lt;code&gt;stop()&lt;/code&gt;.&#xA;Object: Là một thể hiện cụ thể của một lớp. Ví dụ, đối tượng &lt;code&gt;myCar&lt;/code&gt; có thể là một chiếc xe cụ thể được tạo từ lớp &lt;code&gt;Car&lt;/code&gt;.&#xA;Encapsulation: Là khả năng ẩn các chi tiết triển khai của lớp và chỉ cho phép tương tác với đối tượng qua các phương thức công khai (public methods). Điều này giúp bảo vệ dữ liệu khỏi sự thay đổi trực tiếp từ bên ngoài.&#xA;Inheritance: Cho phép một lớp con (subclass) kế thừa các thuộc tính và phương thức của lớp cha (superclass). Điều này giúp giảm thiểu mã nguồn trùng lặp và tăng tính tái sử dụng.&#xA;Polymorphism: Là khả năng sử dụng một phương thức với các đối tượng khác nhau, hoặc các lớp khác nhau có cùng tên phương thức nhưng hoạt động khác nhau tùy vào đối tượng gọi.&#xA;Ví Dụ Minh Họa&#xA;Dưới đây là một ví dụ đơn giản về lập trình hướng đối tượng trong Java, sử dụng các khái niệm trên:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>6. Xử Lý Sự Kiện trong JavaScript</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/post_6/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/post_6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sự kiện trong JavaScript là một hành động hoặc một sự thay đổi trong trạng thái của trang web mà người dùng thực hiện, như là nhấp chuột, nhập liệu, di chuột qua các phần tử, v.v. Xử lý sự kiện là một phần quan trọng trong lập trình web, giúp bạn tạo ra các trang web tương tác.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;các-loại-sự-kiện-trong-javascript&#34;&gt;Các Loại Sự Kiện trong JavaScript&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mouse Events: Các sự kiện liên quan đến chuột, như &lt;code&gt;click&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;dblclick&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;mouseover&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;mouseout&lt;/code&gt;.&#xA;Keyboard Events: Các sự kiện liên quan đến bàn phím, như &lt;code&gt;keydown&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;keyup&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;keypress&lt;/code&gt;.&#xA;Form Events: Các sự kiện liên quan đến form, như &lt;code&gt;submit&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;change&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;focus&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;blur&lt;/code&gt;.&#xA;Window Events: Các sự kiện liên quan đến cửa sổ trình duyệt, như &lt;code&gt;resize&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;scroll&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;load&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7. Một Số Bài Tập Java Cho Người Mới Bắt Đầu</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/post_7/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/post_7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Java là một ngôn ngữ lập trình mạnh mẽ và được sử dụng rộng rãi trong phát triển phần mềm. Dưới đây là một số bài tập Java đơn giản giúp bạn luyện tập các kỹ năng cơ bản và hiểu rõ hơn về ngôn ngữ này. Các bài tập này rất phù hợp cho những người mới bắt đầu học lập trình.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;bài-tập-1-in-ra-các-số-từ-1-đến-10&#34;&gt;Bài Tập 1: In Ra Các Số Từ 1 Đến 10&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bài tập này yêu cầu bạn in ra các số từ 1 đến 10 bằng vòng lặp.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>8. Một Số Bài Tập JavaScript Cho Người Mới Bắt Đầu</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/post_8/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/post_8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;JavaScript là một ngôn ngữ lập trình quan trọng trong phát triển web, giúp bạn tạo ra các trang web động và tương tác. Dưới đây là một số bài tập JavaScript đơn giản giúp bạn làm quen với các khái niệm cơ bản của ngôn ngữ này.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;bài-tập-1-in-ra-các-số-từ-1-đến-10&#34;&gt;Bài Tập 1: In Ra Các Số Từ 1 Đến 10&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bài tập này yêu cầu bạn in ra các số từ 1 đến 10 bằng vòng lặp.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>9. Lập Trình Mạng Máy Tính</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/post_9/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/post_9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lập trình mạng máy tính là một lĩnh vực quan trọng trong phát triển phần mềm, giúp các hệ thống có thể giao tiếp và truyền tải dữ liệu giữa các thiết bị với nhau. Bài viết này sẽ giới thiệu các bài toán cơ bản trong lập trình mạng và các ví dụ code mẫu sử dụng các giao thức mạng như TCP và UDP.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;bài-tập-1-xây-dựng-máy-chủ-tcp-đơn-giản&#34;&gt;Bài Tập 1: Xây Dựng Máy Chủ TCP Đơn Giản&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Đây là một bài toán cơ bản để bạn làm quen với việc xây dựng một máy chủ sử dụng giao thức TCP để nhận kết nối từ khách hàng.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
